<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0"><channel><title>Racconti Sceneggiati</title><description>I Racconti sceneggiati, chiamati anche Radiodrammi, sono stati interpretati, dal dicembre 1947, dalle attrici e dagli attori della Compagnia di Prosa di Trieste, divenuta poi "Stabile" dagli anni '70 e fino ai primi anni del 2000, e che espresse professionisti di eccellente livello. Ad affiancarli arrivarono spesso i più grandi interpreti del teatro italiano: fra questi ricordiamo Corrado Pani, Gian Maria Volonté, Mariangela Melato, Umberto Orsini, Giulio Bosetti, Giulio Rolli, Anna Miserocchi, Carlo Simoni. Non di rado all'epoca si andava in onda in diretta sul canale nazionale. Come per i racconti sceneggiati per i ragazzi nell'ambito del programma "La radio per le scuole" a cui Radio Trieste partecipò attivamente per molti anni.  Diversi i registi ospiti di grande caratura quali Sandro Bolchi, Paolo Giuranna, Giorgio Pressburger, Andrea Camilleri. Pur senza una Compagnia stabile di prosa la Sede Rai per il FVG porta avanti questa storica tradizione, amatissima dal pubblico regionale, facendo così crescere nuovi autori, interpreti e registi. Un programma della sede Rai del Friuli Venezia Giulia. </description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 14:25:38 -0000</pubDate><link>https://www.raiplaysound.it/programmi/raccontisceneggiati</link><image><url>https://www.raiplaysound.it/dl/img/2022/06/23/1655968027193_RACCONTI%20SCENEGGIATI_2048x2048.jpg</url></image><itunes:author>RaiPlaySound</itunes:author><language>it-it</language><itunes:owner><itunes:email>timedum@gmail.com</itunes:email></itunes:owner><itunes:category text="Biografico"/><itunes:category text="Cronaca"/><itunes:category text="Avventura"/><itunes:category text="Dramma"/><itunes:category text="Noir"/><itunes:category text="Americano"/><itunes:category text="Azione"/><itunes:category text="Costume e società"/><itunes:category text="Programmi d'archivio"/><itunes:category text="Sceneggiato"/><itunes:category text="Drammatico"/><itunes:category text="Giallo e crime"/><itunes:category text="Libri e letteratura"/><itunes:category text="Messa in onda Radio"/><itunes:category text="Personaggi"/><itunes:category text="Radiodramma"/><item><title>Domandate al mio amico Rudi 1 puntata</title><guid>timendum-raiplaysound-ContentItem-66ffe732-ed22-4710-8115-49aaa5a745da</guid><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 16:37:00 -0000</pubDate><link>https://www.raiplaysound.it/audio/2023/10/Racconti-sceneggiati-del-29102023-66ffe732-ed22-4710-8115-49aaa5a745da.html</link><description>Domandate al mio amico Rudi è un capriccio distopico ambientato nella Trieste del 2033 circa.  In un Porto Vecchio diventato ipertecnologico snodo industriale e di trasporti internazionali, avviene che l'ottuagenario Tycoon Corrado Carradori vi approdi per inaugurare la nuovissima sede della CSC (Carradori Shipping Company).  Fra i curiosi che assistono alla cerimonia inaugurale e fanno ala al magnate c'è il pensionato Rudi Marcon, che cinquant'anni prima era stato infermiere alla clinica Rosa Carnica di Tarvisio. Qui aveva assistito il giovane futuro industriale ricoverato per una frattura riportata sui campi di sci. Domandate al mio amico Rudi è una produzione radiofonica della sede RAI del Friuli Venezia Giulia per la regia di Stefania de Maria.  Vi prendono parte gli attori Paola Bonesi (Evelina), Maurizio Zacchigna (Rudi), Luciano Roman (Carradori), con Marzia Postogna, Diana Hobel, Adriano Giraldi. </description><enclosure type="audio/mpeg" url="https://mediapolisvod.rai.it/relinker/relinkerServlet.htm?cont=ZbWVjnc8Paum0FLg95tk5QeeqqEEqualeeqqEEqual"/><itunes:title>Domandate al mio amico Rudi 1 puntata</itunes:title><itunes:summary>Domandate al mio amico Rudi è un capriccio distopico ambientato nella Trieste del 2033 circa.  In un Porto Vecchio diventato ipertecnologico snodo industriale e di trasporti internazionali, avviene che l'ottuagenario Tycoon Corrado Carradori vi approdi per inaugurare la nuovissima sede della CSC (Carradori Shipping Company).  Fra i curiosi che assistono alla cerimonia inaugurale e fanno ala al magnate c'è il pensionato Rudi Marcon, che cinquant'anni prima era stato infermiere alla clinica Rosa Carnica di Tarvisio. Qui aveva assistito il giovane futuro industriale ricoverato per una frattura riportata sui campi di sci. Domandate al mio amico Rudi è una produzione radiofonica della sede RAI del Friuli Venezia Giulia per la regia di Stefania de Maria.  Vi prendono parte gli attori Paola Bonesi (Evelina), Maurizio Zacchigna (Rudi), Luciano Roman (Carradori), con Marzia Postogna, Diana Hobel, Adriano Giraldi. </itunes:summary><itunes:duration>00:26:55</itunes:duration><image><url>https://www.raiplaysound.it/dl/img/2022/06/23/1655968027193_RACCONTI%20SCENEGGIATI_2048x2048.jpg</url></image></item></channel></rss>